\poemtitle{Амнезия}
\settowidth{\versewidth}{Я не хочу тревожить время,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Не помню ни одной минуты\\*
  Из времени любви и смуты,\\*
  Не помню я того мгновенья,\\*
  Когда реальность стала сном,\\*
  Я не хочу тревожить время,\\*
  Когда любовь равнялась бремя,\\*
  Я не хочу тревожить веры,\\*
  Коль нет надежды и любви,\\!

  Когда себе сказал --- <<умри,\\*
  Но не отдай той горькой чаши,\\*
  В которой чувства ваши, наши,\\*
  Уже ушедших, впредь грядущих,\\*
  А так же ныне всех живущих,\\*
  Смешались с ядом той любви,\\*
  Что заглушала их ``умри''>>.\\!

  \attrib{$20\frac{29}{VIII}05$}
\end{verse}
